【大淡友跪低】大和賴志文調升人幣預測 料今明年能保七

大和資本市場（Daiwa Capital Markets）亞洲（除日本外）首席經濟師賴志文發表報告，因美聯儲取態由傾向鷹派作風轉至鴿派，因此上調人民幣滙率預測，在岸人民幣（CNY）兌美元2019年底及2020年底預測均為7算，之前預測為7.4算。
賴志文透過報告指出，早前大和預測2019年加息兩次的機會率已跌至零水平，中國應該可以舒一口氣。
另一項因素是中美貿易協議，市場對中美達成貿易協議期望甚高，該行預期中美有33%機會今年內協議會取得成果。若然中美達成協議，將令人民幣滙價提升。若然協議告吹，滙率出現壓力，人行亦會捍衛滙價。目前貶值水平很可能合理抵銷美國徵收關稅。但賴志文補充，今明兩年影響人民幣滙價的因素，不確定性比以往任何時間為高。
繼2018年11月後，大和資本市場再度降低美國、歐元區、日本2019年的GDP增長估算。該行預期2019全年G3國家GDP增長減緩，由1.7%跌至1.5%，比2018年全年增長2.3%大幅下跌。大和預料，2020年GDP增幅將降至1%，步伐與2010至2012年類似，當時全球經濟受歐債危機及中國政策影響。
報告指，中美達成貿易協議有助現任美國總統特朗普競選連任，不過美國應該會維持現有的關稅政策，直至其認為中國有意落實協議。大和認為，中國難以製造3,250億美元的額外需求 ，以消除中美持續的貿易順差。減少向其他國家購貨，增加向美國購貨，是比較可行的方法。
報告並指出，中國持續經濟放緩，貿易戰並非唯一原因，所以即使貿易戰完結，並不代表所有放緩會遏制。新的減稅政策較為進取，加劇財政赤字，將以政府債務提供資金。債券通和其他措施相信可以引入更多外國資金，用作購入政府債券。